\chapter*{Заключение}\addcontentsline{toc}{chapter}{Заключение}

В ходе работы выполнена разработка модели процессов и программной реализации способа конструирования процессов. При этом были решены следующие задачи:

В ходе анализа методов семантического моделирования процессов выделены базовые принципы этих моделей, например, базовым элементом процесса является некоторое действие (активность, функция), совершаемое пользователем системы или автоматически. При анализе алгебраических методов моделирования процессов отмечено, что они рассматривают процесс как набор событий (или действий-событий), происходящих во внешней среде. Анализ методов моделирования ролевой структуры даёт возможность утверждать, что в рамках модели процесса имеет смысл подробно раскрыть организационную структуру, права и ответственность участников процесса.

Представлена обновлённая модель процессов, включающая в себя концептуальную модель, описание операционной семантики и описание языка описания структуры процесса. Помимо реализации старых подходов предлагается использовать новые. Так, привносятся следующие идеи: использование нового типа связи (ASYNC), позволяющего строить по-настоящему событийно-ориентированные процессы, а также определение пред-, постусловий и операций для стадии процесса и регулирование исполнения процесса через эти условия и операции. Разработан язык структурного описания процесса, строящийся на основе YAML-синтаксиса и в первую очередь предназначенный для чтения и редактирования людьми.

Отмечено, что подход чистой архитектуры является наиболее гибким и отвечающим потребностям разрабатывамой информационной системы. Архитектуры системы в целом спроектирована так, чтобы отвечать принципам чистой архитектуры, но заимствует элементы методологии DDD.

Объём реализации подсистемы составил около двух тысяч строк кода на языке C\#. Корректность работы проверялась на нескольких тестовых сценариях.

Остались нереализованными презентационный слой вместе с методами API и пользовательский интерфейс.